\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage{style-custom}


\title{Nonlinear effects in matter waves:\\ observation of a dark soliton in a Li BEC}
\subtitle{Esame ottica atomica}
\author[Carmelo Mordini]{Carmelo Mordini\\ \vspace{.7cm}
{\footnotesize Supervisor\\ \vspace{-.1cm}Prof.ssa Donatella Ciampini}}
 
\institute[SNS]
{
  Scuola Normale Superiore\\
  %University of Somewhere
  }
\date{Gennaio 2015}


% % Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% % the beginning of each subsection:
% \AtBeginSubsection[]
% {
%   \begin{frame}<beamer>{Riassunto}
%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%   \end{frame}
% }

% Let's get started


\begin{document}


\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\begin{frame}[plain]
\advance\textwidth2cm
\hsize\textwidth
\columnwidth\textwidth
  \titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Outline}
\transwipe[direction=270]
  \tableofcontents[pausesections]
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}

% Section and subsections will appear in the presentation overview
% and table of contents.
\section{Introduction}
\subsection{What is a soliton?}

\begin{frame}{What is a soliton?}
 
 \begin{columns}
  \begin{column}{.4\textwidth}
   Onda auto-rinforzante caratterizzata da:
   \begin{itemize}
    \item forma permanente;
    \item localizzata;
    \item se interagiscono, emergono invariati a meno di una fase.
   \end{itemize}

  \end{column}
  
  \begin{column}{.6\textwidth}
   \begin{figure}[r]
  \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/soliton.jpg}
 \end{figure}
  \end{column}

 \end{columns}

 
 \begin{columns}
   \begin{column}{.25\textwidth}
    \begin{figure}[l]
   \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/Russel.jpg}
   %\smallcaption{\(\Delta\omega_p <0\) (top) vs \(\Delta\omega_p >0\) (bottom)}
  \end{figure}
   \end{column}
   
   \begin{column}{.7\textwidth}
    \textit{I was observing [ ... a mass of water, that] rolled forward with 
    great velocity, assuming the form of a large solitary elevation; a rounded, smooth and well-defined heap of water, 
    which continued its course along the channel apparently without change of form or diminution of speed. }
    
    sir John Scott Russell, Union Canal (Scotland), 1834
   \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Solitary waves}
 La propagazione dei solitoni è sostenuta da effetti non lineari che compensano la dispersione nel mezzo.\\
 E.g. effetto Kerr ottico: $n = n_0 + n_2 |\varE|^2$
 
 \begin{equation*}
  2in_0 k \frac{\partial}{\partial_z} \varE = \left( -\nabla^2_r + 2n_0 n_2 |\varE|^2 \right) \varE 
 \end{equation*}

 E.g. interazioni in un BEC diluito: $V_{ps} (r,r') = \dfrac{g}{2} \delta (r-r')$
 
 \begin{equation*}
  i\hbar \frac{\partial}{\partial t}\psi = \left( -\frac{\hbar^2}{2 m} \nabla^2 + g|\psi|^2 \right) \psi
 \end{equation*}

\end{frame}


\subsection{Dilute bose gas}


\begin{frame}{Teoria di campo medio}
     In condizione di gas diluito possiamo
     
\begin{itemize}
  \item Approssimare l'interazione con un opportuno pseudopotenziale;
  \item Trascurare le correlazioni, e trattare il sistema in teoria di campo medio
 \end{itemize} 
 
 \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
 \[\begin{dcases}
  i\hbar\  \partial_t \psi = \left[ -\frac{\hbar}{2m} \nabla^2 + V(r) + g|\psi|^2 \right]\psi \\
  n|a|^3 \ll 1 
  \end{dcases}
  \]
    \end{column}
    
    \begin{column}{.5\textwidth}
    \begin{minipage}{\columnwidth}
     \vskip3cm
   
      \begin{figure}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/bec.png}
 \end{figure}
 
    \end{minipage}

   
    \end{column}

 \end{columns}

 
 
% %  $1$
%  
%   \begin{equation*}
%     E[\psi] = \intr \displaystyle\frac{\hbar}{2m}|\nabla \psi|^2 + V(r) |\psi|^2 + \half g |\psi|^4
%   \end{equation*}
%   \begin{equation*}
%     
%   \end{equation*}
\end{frame}



\subsection{Feschbach resonance}

\subsection{Trapping atoms}

\subsection{Procedura sperimentale}
% eventualmente da accorciare, ma mi sa ormai di no.
%\input{sections/sez-dinamica2.tex}


\section{Setup sperimentale}
\subsection{Descrizione dell'apparato}

\begin{frame}
 La procedura è:\\
 MOT -> Ioffe-Pritchard -> evaporative cooling -> Optical dipole trap (Nd:YAG far detuned)
\end{frame}


\begin{frame}{Dinamica dei LP}
\end{frame}

\end{document}

% 
% \vspace{-.4cm}
% \footnotesize
% 
% \begin{columns}
% \hskip10pt
% \begin{column}{.4\textwidth}
% 
% Se l'ampiezza di interazione tra polaritoni è piccola rispetto allo splitting
% %\( \big(|\omega_p - \omega\lp| \ll \omega\up - \omega\lp \big) \)
% e il pump è accordato vicino al fondo della branca LP, la branca superiore è molto poco eccitata.\\
% La trascuriamo, assieme a tutti i suoi termini nell'hamiltoniana:
% \begin{flalign*}
%   &
%     \begin{cases}
%         \opsi\up \approx 0 \\
%         \opsi_C \approx C\lp \ \opsi\lp \\
%         \opsi_X \approx X\lp \ \opsi\lp
%      \end{cases}
%   \\
%   &\qquad\quad\Downarrow \\
%   &\opsi\lp \approx C\lpsuper{*} \ \opsi_C + X\lpsuper{*} \ \opsi_X
%    \end{flalign*}
%    \end{column}
%     \begin{column}{.6\textwidth}
%       \begin{figure}
%        \includegraphics[scale=.25]{pics/LP_pump.png}
%       \end{figure}
%   \end{column}
%  \end{columns}
% 
% \normalsize
% \begin{align*}
%   \ham = \ \hbar \intr & \opsi\lpsuper{\dagger} \, \big[ \omega\lp(-i\nabla) \big]\, \opsi\lpsuper{} + \frac{g\lp}{2} \opsi\lpsuper{\dagger}  \opsi\lpsuper{\dagger} \displaystyle\opsi\lpsuper{}  \opsi\lpsuper{} \\
%         &+ \left( i F_p e^{ik_p r -i\omega_p t} \ \opsi\lpsuper{\dagger} + \hc \right)
% \end{align*}
% 
% \end{frame}
% 
% 
% \subsection{Gross-Pitaevskii}
% \begin{frame}{Driven Dissipative GPE}
% Mean Field: $\displaystyle \qquad\opsi\lp \longmapsto \left<\opsi\lp\right> \equiv \psi\lp$
% % \[ i\hbar \partial_t \trcurl{\rho \opsi\lp} \approx i\hbar \partial_t \,\psi\lp
% % \]
% 
% %{\centering
% \vspace{5pt}{\footnotesize La sostituzione è esatta per i termini lineari, approssimata per l'interazione:}
% \begin{equation*}
%   \begin{cases}
%              \left< \opsi^\dagger \opsi\, \opsi \right> \approx |\psi|^2 \psi \\
%              \omega\lp (k) \approx {\omega\lp}^0 + \displaystyle\frac{\hbar k^2}{2m\lp} \\
%            \end{cases}
% \end{equation*}
% 
%             
% % ddGPE
% \ovalbox{
% \begin{minipage}{\textwidth}
%  \[
%  i\partial_t \, \psi\lp = \left[ \omega\lp (-i\nabla) + g\lp |\psi\lp|^2 - i \frac{\gamma\lp}{2} \right]\, \psi\lp + i F_p e^{ik_pr - \omega_p t}
%  \]
%  \vskip0pt
% \end{minipage}
% }
% 
% \begin{flalign*}
%  \begin{cases}
%   m\lp = m_C/|C\lp|^2 \qquad &g\lp = |X\lp|^2 \,g_X + |C\lp|^2 \,g_C \\
%   \gamma\lp = |C\lp|^2 \gamma_{{\scriptscriptstyle rad}} \qquad &F_p = C\lp\, \eta E_{inc}
%  \end{cases}
%  &&
% \end{flalign*}
% 
% \end{frame}
% 
% \subsection{Stato stazionario}
% 
% \begin{frame}{Stato stazionario}
% %\input{pandabear.tex}
% Soluzione stazionaria: \( \psi\lpsuper{0}(r,t) = \psi\sts \ e^{ik_pr - i\omega_p t}  \leftarrow\) \alert{phase locking}
% 
% \[
%  \left( \omega_p - \omega\lp (k_p) - g\lp |\psi\sts|^2 + i \frac{\gamma\lp}{2} \right)\, \psi\sts = i F_p
% \]
% 
% La stabilità delle soluzioni si valuta linearizzando attorno alla soluzione $\psi\lpsuper{0}$, e dipende dall'intensità del laser di pump e dal detuning \(\Delta \omega_p = \omega_p - \omega\lp(k_p)\):
% % \begin{figure}
% % \includegraphics[width=\textwidth]{pics/Shapevspump-and-Spectra.png}
% % \end{figure}
% \begin{columns}[t]
%  \begin{column}{.5\textwidth}
%   \begin{figure}
%    \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/Shapevspump.png}
%    %\smallcaption{\(\Delta\omega_p <0\) (top) vs \(\Delta\omega_p >0\) (bottom)}
%   \end{figure}
% 
%  \end{column}
% 
%  \begin{column}{.5\textwidth}
%   \begin{figure}
%    \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/Spectra.png}
%   % \smallcaption{Spettro di Bogoliubov nei due casi}
%   \end{figure}
%  \end{column}
% 
% \end{columns}
% \let\thefootnote\relax\footnote{\scriptsize Grafici e simulazioni da  Carusotto, Ciuti, \emph{P.R.L.} \textbf{93}, 16 (2004) e\\ \hspace{.55cm}Ciuti, Carusotto, \emph{Phys. Stat. Sol.} \textbf{242}, 11 (2005)}
% 
% \end{frame}
% 
% \subsection{Spettro delle eccitazioni}
% 
% \begin{frame}{Spettro delle eccitazioni}
% Soluzione stazionaria: \( \psi\lp(r,t) = \psi\sts e^{ik_pr - i\omega_p t} + \delta\psi (r,t)\)\\
% Al I ordine in \(\delta\psi\), lo spettro delle eccitazioni (modi di Bogoliubov) si ricava con un procedimento analogo al caso di un gas di bosoni all'equilibrio
% {\footnotesize
% \begin{flalign*}
%  \bvec{\delta \psi} = {\big( \delta\psi \; , \; {\delta\psi}^* \big)}^T \\
%  \\
%  i \partial_t\, \bvec{\delta\psi} = \mathcal{L}\bog \cdot \bvec{\delta\psi}
%  \end{flalign*}
% 
% 
% }
% % {\footnotesize
% % \[
% %  \begin{pmatrix}
% %   \omega\lp (k) + 2 g\lp |\psi\sts|^2 -i\frac{\gamma\lp (k)}{2}       &\hspace{-1cm}  g\lp{\psi\sts}^2 \\
% %   \\
% %   \\ \hspace{-1.8cm}- g\lp{{\psi\sts}^*}^2    & \hspace{-1.8cm}       2\omega_p -\left(\omega\lp (2k_p-k) + 2g\lp|\psi\sts|^2\right) -i\frac{\gamma\lp (2k_p-k)}{2}
% %  \end{pmatrix}
% % \]
% % }
% 
% \[
%  \omega\bogsuper{\pm} = \omega_p + \delta k \cdot v_p -i\frac{\gamma\lp}{2} \pm \sqrt{\left(2 g\lp |\psi\sts|^2 + \eta_{\delta k} - \Delta_p\right)\left(\eta_{\delta k} - \Delta_p\right)}
% \]
% \begin{columns}
%   \begin{column}{.5\textwidth}
%     {\footnotesize
% dove i parametri di controllo entrano in
% \begin{flalign*}
%  \begin{cases}
%     \delta k = k-k_p \qquad \eta_{\delta k}= \frac{\hbar {\delta k}^2}{2 m\lp} \\
%     \Delta_p = \omega_p - \omega\lp(k_p) - g\lp |\psi\sts|^2
%  \end{cases}
%  &&
% \end{flalign*}
% }
%   \end{column}
%   \begin{column}{.4\textwidth}
%   \vspace{-15pt}
%     \begin{figure}
%       \includegraphics[width=.8\columnwidth]{pics/Shapevspump-delta.png}
%     \end{figure}
% 
%   \end{column}
% \end{columns}
% 
% \end{frame}
% 
% 
% \section{Superfluidità}
% \begin{frame}{Perturbazione locale}
% \begin{columns}
% 	\begin{column}{.5\textwidth}
% 	  \[
% 	\mathcal{V} = \intr \sum_{j=X,C} V_j(r) \opsi_j^\dagger \opsi_j
% 	  \]
% 	\end{column}
% 	
% 	\begin{column}{.5\textwidth}
% 	    \begin{itemize}
% 	      \item stress meccanico
% 	      \item variazione $\ell_z$
% 	      \item drogaggio
% 	      \item difetti della cavità
% 	    \end{itemize}
% 
% 	\end{column}
% \end{columns}
% \vspace{10pt}
% Potenziale \underline{statico} $\Rightarrow$ eccita solo i modi ad energia $\omega_p$ 
% \vskip20pt
% %   \begin{figure}
% %   \includegraphics[width=.7\textwidth]{pics/potentials.png}
% %   \mycaption{simulazione numerica}
% %   \end{figure}
% \begin{minipage}{\textwidth}
%   I parametri che determinano la risposta del sistema si possono manipolare dall'esterno:
% \begin{itemize}
%   \item $\theta_p \longrightarrow k_p \longrightarrow$ velocità del flusso
%   \item Pump intensity $\longrightarrow$ densità dei polaritoni $\longrightarrow$ interazione
% \end{itemize}
% % \begin{wrapfigure}{l}{.35\textwidth}
% % \includegraphics[width=.1\textwidth]{pics/laser.png}
% % \end{wrapfigure}
% % \begin{columns}
% %   \begin{column}{.5\textwidth}
% %     \begin{figure}
% %       \centering
% %       \includegraphics[height=.3\textheight]{pics/laser.png}
% %     \end{figure}
% % 
% %   \end{column}
% %   \begin{column}{.5\textwidth}
% %     \footnotesize
% %     esperimento
% %   \end{column}
% % 
% % 
% % \end{columns}
% 
% 
% \end{minipage}
% 
%  \end{frame}
% 
% \subsection{Resonant Rayleigh Scattering}
% \begin{frame}{Resonant Rayleigh Scattering}
% Low/off-resonance excitation: interazioni $LP$ trascurabili\\
% Scattering elastico dei singoli polaritoni
% \begin{columns}[t]
%   \begin{column}{.25\textwidth}
%     \begin{figure}
%         \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/scattering-RRS-exp.png}
%     \end{figure}
%   \end{column}
%   \begin{column}{.75\textwidth}
%     \begin{figure}
%       \includegraphics[width=\columnwidth]{pics/scattering-RRS-teo.png}
%     \end{figure}
%   \end{column}
% \end{columns}
% \let\thefootnote\relax\footnote{\scriptsize Dati sperimentali da Amo, Lefrère, \emph{Nat. Phys.} \textbf{5} (2009) }
% \end{frame}
% 
% 
% %%%-----------alternative
% \ifnum\videovariable=1
% {
% \input{sections/sez-regimi-video.tex} 
% 
% }
% \else{
% \input{sections/sez-regimi-foto.tex}
% }
% \fi
% 
% % Placing a * after \section means it will not show in the
% % outline or table of contents.
% % 
% % 
% % \section*{Summary}
% % 
% % \begin{frame}{Summary}
% %   Ciao
% % \end{frame}
% % 
% % 
% % 
% % % All of the following is optional and typically not needed.
% % \appendix
% % \section<presentation>*{\appendixname}
% % \subsection<presentation>*{For Further Reading}
% % 
% % \begin{frame}[allowframebreaks]
% %   \frametitle<presentation>{For Further Reading}
% % 
% %   \begin{thebibliography}{10}
% % 
% %   \beamertemplatebookbibitems
% %   % Start with overview books.
% % 
% %   \bibitem{Author1990}
% %     A.~Author.
% %     \newblock {\em Handbook of Everything}.
% %     \newblock Some Press, 1990.
% % 
% % 
% %   \beamertemplatearticlebibitems
% %   % Followed by interesting articles. Keep the list short.
% % 
% %   \bibitem{Someone2000}
% %     S.~Someone.
% %     \newblock On this and that.
% %     \newblock {\em Journal of This and That}, 2(1):50--100,
% %     2000.
% %   \end{thebibliography}
% % \end{frame}
% 
% \end{document}
